公安部前副部長稱内地逃到香港重要罪犯達300多人 全部「有名有姓」

在北京，全國政協委員、公安部前副部長陳智敏，接受本台專訪時表示，公安部全力配合香港警方，拘捕和遣返由香港潛逃到内地的犯人，香港亦應該積極修訂《逃犯條例》，協助移交逃犯到内地。

陳智敏透露，從内地逃到香港的重犯達300多人，全部「有名有姓」。他在任時，曾與時任保安局局長黎棟國，以及時任副局長李家超，商討移交逃犯事宜，但無法達成共識，形容是美中不足。

對於有來自商界的港區政協憂慮，修例會影響營商環境。陳智敏回應指，不論是甚麼罪案，只要是刑事犯罪，就應該受法律制裁。至於有意見擔心，修例後，内地當局會將政治案件，包裝成刑事案。他認爲，擔憂的理據不足，當中涉及不必要的擔憂和炒作。

另外，公安部前副部長、國際刑警組織前主席孟宏偉涉貪被查，陳智敏認為，並不影響公安部的形象，反而更突顯黨和國家懲治腐敗的決心。

陳智敏說，孟宏偉因涉貪、受賄被捕，屬於個人行為和犯罪，與公安部無直接關係。至於事件會否影響中國代表，日後出任國際組織的高層，陳智敏沒有正面回應，但指出事件能讓有關部門日後尋找人選時，要作更全面的考慮。

孟宏偉去年9月底從法國返回中國後失蹤，法國警方曾經展開調查和保護他的妻兒，内地官方在10月公布孟宏偉涉嫌違法，正接受國家監察委員會調查。國際刑警組織之後發表聲明，指收到孟宏偉請辭並即時生效，公安部部長趙克志其後指，孟宏偉收受賄賂、涉嫌違法和涉及周永康案。

李+x

全部係香港處決好過啦

點止300
每日都150個

開頭唔喺話只喺為左移交台灣逃犯咩

別讓李+x跑了

班地產商係強国有生意，肯定*入鄉隨俗*
可以拉晒佢地，抄晒佢地家

拉9晒香港班奸商，為国家捐驅啦